【燒山好野】蕭 若 元 燈 神 啟 示 錄，一 文 睇 盡 燈 神 功 力！

大家好，今次用番 clickbait 標題，希望大家可以正評同埋推文。

整合一下四個月以來既蕭若元語錄，用明燈回顧下抗爭之路，又用明燈睇下燒山既香港係點樣樣，從而可以（相反地）推測大家應該點行，當然只屬迷信性質，開創意台算。

2019 年 6 月
蕭若元：抗爭運動是持久戰

評論：可能速戰速決會好dd...

蕭若元：香港關係法岌岌可危

評論：暫時未有事

蕭若元：美國幾乎百份之百通過《2019年香港人權與民主法案》

評論：好可能已經唔可以今年通過，不過蕭若元咁燈法可能真係要靠自己

蕭若元：林鄭已遞交辭職信

評論：...

蕭若元：梁振英絕對無可能再做特首

評論：如果成真係咪可以移民

2019 年 7 月
蕭若元：七一後大規模搜捕義士的機會不大

評論：其實都一半半成真，不過佢話不大唔代表無機會

蕭若元：衝擊立法會想點？衝擊人士可疑，不排除與撐警有關！

評論：大家自己判斷。

蕭若元：應離棄衝擊立法會人士，否則反送中運動會被騎劫！

評論：最後無人離棄入立法會既人，而且運動無被呢班人騎劫。
P.S. 好掛住畫家。

蕭若元：所有進入過立法會的示威者，無一個會走得甩！

評論：絕對用字通常都會招致大炒車

蕭若元：和平抗爭才是真理

評論：大家自己判斷

蕭若元：立法會死仕坐監後你老婆將改嫁，仔女唔再認你做老豆！

評論：絲打出句聲！分唔分手！離唔離婚！

蕭若元：支持示威者圍蝦疑似女警的人是法西斯～ 示威還示威者，請不要成為垃圾人！

評論：市民勇武自衛已成民風。

蕭若元：對所有人呼籲切勿讓衝突升級！

評論：市民勇武漸成風氣，不過依然常見潰散。

蕭若元：劉細良最可能成為下一代時事評論KOL

第一個回覆：你依家即係燈撚死人做唔到姐 老屎忽燒山。

蕭若元：中央已下嚴令，禁止使用布袋彈及橡膠子彈鎮壓！（20/7）

蕭若元：由21號開始，差佬唔敢再同示威者打，會用守勢去避免衝突，只會用大型水馬。中央亦已下嚴令，禁止使用布袋彈及橡膠子彈鎮壓，而家唯一可以用嘅呢就係用水炮射顏料...
評論：結果係所有武器一齊用。

蕭若元：今日上環示威係香港人存亡關頭

評論：上環示威只係其中一件事件，不過自此以後香港人從未踏近支聯辦一公里範圍。

2019 年 8 月
蕭若元預測：星期一嘅三罷大半個香港癱瘓

評論：其實都一半半成真，大概係 1/4 個香港癱瘓

蕭若元：運動到呢刻消亡咗，睇多一個禮拜就知道

評論：大家自己判斷。

蕭若元：今日既人鏈行動將會失敗！！

評論：23/8 波羅的海人鏈三十周年舉辦的香港人鏈組成一條好壯觀，由九龍穿越到新界既人鏈。

蕭若元：林鄭若引用緊急法，香港即進入軍管狀態

評論：好神奇地原來緊急狀態下香港人都要返工。

蕭若元： 解放軍會於今日突襲 將勇武派一網打盡 拘捕2-3000人

評論：...

2019 年 9 月
蕭若元：習最後時刻叫停緊急法

評論：全錯。

蕭若元：美中貿易戰 中国將完敗

評論：美中兩國已經達成初步協議。

蕭若元：第三次世界大戰冇可能

評論：其實總會發生，視乎點樣定義「世界」同埋「大戰」

2019 年 10 月
蕭若元：十一國慶期間不會暴力鎮壓！

評論：全錯。十一期間開真槍，傷兩人。當時已經叫身邊人小心，不過大家都當燒山係笑話...

蕭若元：中國難以分裂，冇人想打中國

評論：手足加油！

蕭若元：蒙面法係唔會用緊急法黎過既，係會用普通既立法會立法過既

評論：全錯。

蕭若元 : 勇武派係垃圾人 冇獨立思考

評論：連登仔都係咁覺得，但現實係勇氣智慧並重。

蕭若元：商舖食肆若持續提早關門，民意將會逆轉！

評論：應該無逆轉？？

蕭若元：香港人對於差佬行徑難以生存落去

評論：大家自己判斷。

蕭若元：警方很可能控告鎅頸人士意圖謀殺

手足被控嚴重傷人

蕭若元︰劉業成離職，我好肯定，局勢係會走向緩和！警隊會變克制！

評論：終於到預測！大家睇路！

總結就係燒山燈力幾乎百發百中！
希望手足落場武運昌隆，揮灑自如，小心被狗咬！

同時希望和理非全力配合！齊上齊落！

燒山：停火14日，不對抗，不火魔，不堵路

燈力驚人

［區選］藍絲散水運動，正式開始

痴撚線 天然燈 唔係扮

蕭生 : 美國數小時內將通過香港民主及人權法案

蕭山要移民台灣啦，希望灣灣冇事啦

依家睇返 百感交集

仲話自己唔再評論香港問題
而家一日幾獲

14日內停火 : 而家poly打到七彩

其實你有聽就知佢呢d推論要假設符合好多條件

咁樣話燈好小學雞

佢講左好多次如果先有呢d結論

不過呢到多學生邊會認真聽

[重推]全體和理非心聲: 係我哋做得唔夠, 感激前線所有

連自己都燈埋

燒山: 你當我流㗎?

佢最勁的係講野好有point 但係結果完全相反
結論：燒山好野 燒山好波

最後十四日之戰
反轉就唔係最後十四日啦 ON9